{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_009345",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "교남책록"
    },
    "text": "交南策録 (교남책록)\\n\n1783年（正祖7年）に、韓国の嶺南地域（大邱・慶州・礼安・善山・河東など43地域）で刊行された書籍が収集され、筆写本が完成しました。この編纂された書籍には、本の地質、章数、完結、新刊の有無などの情報が添付されています。営上には司書や宗教の書物、礼儀に関する書籍、行事や儀式に関する書物、個人の文集など、74種類の書籍が収集され、他の地域と比べて大量の刊行物があったことが分かります。大邱地域で収集された16種類の書籍の中には、「白洲集」「月沙集」「立岩集」「龍渓集」などの文集が多く含まれていました。また、慶州地域でも「補韓集」「破漢集」「丙鶴指南」などの47種類の書籍が収集され、書籍編纂が盛んだったと推察されています。安東地域では53種類の書籍が収集され、イ・ジョンジュン、キム・ヨン、キム・ゲヘン、クォン・ホムンなど個人の文集編纂が特に目立ちました。城主の鄭求の著書である「寒岡集」「五服図」「西原世稿」などが晋州地域で編纂され、また趙植の著書である「南明集」「忠烈記」が同地域で編纂されました。これにより、人物の地域的な影響力も調べることができます。その他にも、礼安地域からは「退渓集」など34種類の書籍、善山地域からは奇大僧の「高峰集」など10種類の書籍、清道地域からは「朝鮮地図」「天下地図」など14種類の書籍、仁洞地域からはチャン・ヒョングァンの「張如軒集」などが収集されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この書籍はいつ、どこで刊行されたのですか？",
            "answer": "1783年（正祖7年）に韓国の嶺南地域で刊行されました。"
        },
        {
            "question": "この書籍は何種類の書籍が収集されているのですか？",
            "answer": "営上には74種類の書籍が収集されました。"
        },
        {
            "question": "大邱地域で収集された書籍には何種類の文集が含まれていますか？",
            "answer": "大邱地域で収集された書籍の中には「白洲集」「月沙集」「立岩集」「龍渓集」などの文集が多く含まれています。"
        },
        {
            "question": "慶州地域では何種類の書籍が収集されましたか？",
            "answer": "慶州地域では47種類の書籍が収集されました。"
        },
        {
            "question": "安東地域で特に目立った書籍編纂は何でしたか？",
            "answer": "安東地域では個人の文集編纂が特に目立ちました。イ・ジョンジュン、キム・ヨン、キム・ゲヘン、クォン・ホムンなどの個人の文集が収集されました。"
        },
        {
            "question": "晋州地域で編纂された書籍の一つは何でしょうか？",
            "answer": "晋州地域で編纂された書籍には鄭求の著書である「寒岡集」「五服図」「西原世稿」などがあります。"
        },
        {
            "question": "趙植の著書である「南明集」「忠烈記」はどこで編纂されましたか？",
            "answer": "趙植の著書である「南明集」「忠烈記」は晋州地域で編纂されました。"
        },
        {
            "question": "礼安地域から収集された書籍の一つは何でしょうか？",
            "answer": "礼安地域から収集された書籍の一つには「退渓集」があります。"
        },
        {
            "question": "善山地域から収集された書籍の一つは何でしょうか？",
            "answer": "善山地域から収集された書籍の一つには奇大僧の「高峰集」があります。"
        },
        {
            "question": "清道地域から収集された書籍の一つは何でしょうか？",
            "answer": "清道地域から収集された書籍の一つには「朝鮮地図」「天下地図」があります。"
        },
        {
            "question": "仁洞地域から収集された書籍の一つは何でしょうか？",
            "answer": "仁洞地域から収集された書籍の一つにはチャン・ヒョングァンの「張如軒集」があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 448,
        "QA": 496
    }
}